有時覺得d窮人好慘，慘在唔係佢地既選擇

好似你地成日話南亞人點點點
又偷呃拐騙又通街非禮人d細路又嘈喧巴閉
係衰架喇
但同時又鄧佢可憐
好似d南亞仔咁
可能佢都唔想黎到呢個世界
但佢地文化驅使佢父母生幾件
話之有冇錢，話之俾人歧視，話之冇將來
總之生左先算
所以
當你有唔生仔既醒覺
真係要珍惜
你一個決定
決定唔生仔
可以拯救你自己細路同人地生命
細路黎到世上佢冇得揀
唔生佢佢亦唔會麻煩到人
難民老豆老母唔生仔就冇難民

唔係話幫佢講說話
但你見台灣地鐵拮死人個條友
睇得出佢眼神好驚好冇安全感做人冇希望
死刑對佢黎講反而係解脫
所以點解死刑有佢既價值
對受害人、加害人都係種解脫